［求救］老豆數月前突然去世，點先可以開解到媽咪?

老豆6月尾突發性心臟病過左身。
我自己對死亡就有一種概念，
就係死亡只不過係靈魂脫離肉體，
然後回歸返去創物者。
而家 8月尾，我心情已經回復平靜，睇開左。
但係我媽咪思想守舊啲，
加上老豆過身前幾星期向銀行借過筆數，都有十幾萬
（雖然筆數已經取消左）
但仍然有好多嘢搞，好鬼死煩。
搞到媽咪壓力好大，成日處於崩潰邊緣。
媽咪4X歲，仲有大半個人生要行，佢好辛苦，話想死。
我聽到好心痛，我自己啱啱先中學畢業，唔想咁早失去左雙親。
我應該點做.....Plz Help

多D陪佢
節哀順變

陪多啲，有無親戚幫手

有，身邊有個好錫我嘅親戚，佢暫時會住喺我屋企

多啲擁抱同關懷

有無搵醫院社工？佢哋會幫病者家屬㗎處理情緒同埋一啲行政嘢㗎，留意下？

另外試下搵親戚朋友輪流陪你媽媽，如果你都頂唔順就大件事。

btw如果有需要就收埋定啲危險嘢

年紀輕輕要面對呢啲唔容易，唔好死頂阿

有咩想講記得講，我地聽

咁岩我又係

孝順d，同埋俾d智慧哲學，或者佛教野佢聽，呢個時候真係岩用的

要睇實d aunite，比多點愛佢
希望時間可沖淡，加油💪

有朋友都係咁
後尾領養咗隻貓好好多

Google 贐明會

陪著她便可以。沒法開解。等時間過

我知道醫院有提供社工服務，但係媽咪話佢唔需要。

另外，我今年考DSE炒左科中文，入左ASSO,我知道自己而家多咗份責任喺身，要比之前更努力，入返degree

老豆成六十歲先包二奶走左佬

五十幾歲老母日日失眠，日日喊，只可以多多陪佢出街買下野飲下茶。佢都唔想我地擔心，過左兩年而家好似無乜野咁

家母有返工

同佢多啲傾計
盡量幫輕下佢啲家頭細務
不過唔好真係做哂

臨埋尾搵啲位扮唔識
比佢教你點做

一來等佢分心
二來比佢知 你真係想佢好過
等佢知 咦係喎 仲有個仔依賴我
三來而家出唔到街 我淨係諗到咁

同埋你都要出黎兼職搵錢養自己

唔好令母親大人咁大負擔

好

咁你而家屋企狀況係點

你努力固然係好
攞個平衡都緊要，始終發生左事，你自己都唔知自己到底係咩狀態，無謂太勉強

同佢傾計同陪佢

巴打都唔容易...

有冇信仰？可能教會嘅人會幫到佢

多啲同佢傾下計
唔一定係提爸爸的事 或煩惱嘅事
任何事 都分享下
買些她喜歡食的東西(唔一定貴嘢) 讚下佢煮飯煮得好食 她會感到窩心

做好你自己的本份 俾心機學習
生生性性做人 她會感到安慰

其實你已經好乖仔

手續上啲野幫唔幫到佢? 等佢煩少樣野

有時你唔需要比啲咩回應佢
你聽你媽媽呻下，比佢感受到你同在，攬下佢咁
已經會幫到好多

得閒攬下佢
希望時間沖淡
樓主都保重 唔好比太大壓力自己

加油巴打

多d陪下佢啦，冇其他辦法

識人白頭人送黑頭人，都係要成大半年消化

你都要留意自己情緒，你關心媽咪係啱，但自己精神健康都同樣重要

有乜都可以上嚟傾下👍

冇咩問題全家睇開哂仲有講有笑 有時仲會講返老豆D好笑野黎笑佢

你要有心理準備會好惡頂

呀媽心情一差 隨時搵你發脾氣

時間可以撫平 你既角色好重要 正如你所講 大家人生仲有漫漫長路 你唔需要急於要媽咪好快走出傷痛 但你既陪伴同傾計係最重要 媽咪多D社交圈子都係好既 保重

咁情況
如果係媽媽發
我會受

至少抵受過啲另一半on9脾氣

媽媽失去咗終身伴侶，未來幾十年無人陪，得番佢一個，你會容易放低過去、長大、結婚，搵到另一個終身伴侶，話俾你媽咪聽，你唔會離佢而去，佢以後都唔會係一個人去面對

中學畢業應該已經成年？
爸爸身後事盡量幫手做手續上嘅野，心情唔好嘅時候又要做好多決定，可能會更心煩

我老豆都係急病，一星期內走咗
老母由崩潰到接受要的是時間
佢好容易觸景傷情
你可以做的只有陪伴 忍受佢情緒轉變
我啊媽用咗年半時間
期間不停賭
賭晒老豆留低啲錢
我有嬲過 但自己諗深一層
啲錢係老豆留比佢
我憑咩嬲？
佢睇開時 你都有啲野要放開
屋企無可能好似以前咁
一定有啲野唔同咗
但只能夠接受

呢個好喎 有啲小動物陪下佢治癒下心靈

講真 好認真咁望住你媽咪 雙手包住佢對手唔識點形容
講一句：「媽咪，你仲有我呀」擁抱下，大家傾下計 話題向「未來一齊行落去」「我大個會比好生活你」「錢唔夠我賺比你」方向引導，講左先 同老母講過你自然會做。

而你母親方面唔駛刻意成日同佢傾計 佢係唔開心姐 唔係精神病人 唔駛定時check佢，照番日常生活咁過 你真係愛你母親你d行為會表現出黎，等時間沖淡，過左一年又一年 自然佢會明白接受，大人都係人 都有感情世界 加油

都係要搵時間沖淡 搵d寄託俾佢 例如養隻貓養隻狗養小動物 或者學下咩整蛋糕都得 都係分散下佢注意力 過一排就會好d

幫推

我啊公原本都有個二奶 有對仔女
我啊婆都接受左佢地
廿幾年黎過時過節仲會叫我啊媽拎野去個邊
dklm 我啊公七十歲搵左個三奶 有埋個仔
啊婆嬲到想斬撚死佢 最後仲去自殺 好彩失敗
個陣都係大家輪流住佢 啲親戚又會陪佢去旅行
依家都生活得好開心

所以家人陪伴好重要 同埋搵啲野去分散注意力

多d時間陪阿媽，老人家係需要時間醫佢個心，始終係佢一生既伴侶，起碼2年先穩定到
但你自己都要得閒搵朋友抒發下，如果唔係會比老母既情緒影響

利申：過來人，情況差唔多

同埋你以為自己無事，但夜闌人靜既時候會突然好掛住佢
照顧好自己，先可以照顧身邊人

好似好殘酷 但都係事實 陪多啲媽媽
Support you 加油

有時間煮餐好餸比屋企人食，好有用

加油！同時適當放鬆

返吓教會 搵個信仰幫到佢

最緊要陪伴佢
得閑就做下啲親子活動

但唔好唔記得要珍惜同媽咪既時光，陪多啲氹多啲

除咗陪佢多啲同佢傾多啲計都無乜可以做架啦
我係女情況可能好你少少
我阿爸走咗之後我同我媽一齊瞓咗一段時間
我媽都肯同我傾好多野都有搵社工個啲
之後佢開始重新翻番工到而家都慢慢可以走翻出嚟
俾多啲時間你媽咪啦
不過依排最好多啲留意下佢
樓主都要加油上翻大學啊😉

仔女輪流陪多d媽咪，多d帶佢出去食嘢/旅行散心，但目前呢d都做唔到。多d同佢溝通，同佢講想喊可以喊出黎，唔好屈喺個心。做多d野分散注意力，例如睇YouTube學煮嘢食，去進修順便識吓新朋友

加油 要成為媽咪嘅支柱
令佢想繼續活下去
辛苦你了 咁細個就要handle呢啲事

陪多啲佢
比多啲興趣佢做
係屋企整下甜品野食
整下手工野 分散個心
睇下電影 韓國搞笑個啲或者其他
每星期都傾下心事
講出黎會舒服好多
樓主加油

rip

成家都好正面
都係一件好事

既然你有創物者嘅概念
我都為你同你媽媽祈禱
加油 多啲陪佢
有你喺度 佢唔會捨得離開你

你真係要多啲支持佢關心佢...我朋友爸爸病逝之後，佢媽媽頂唔順跳咗樓，然後佢都跳埋...

冇相關嘅經驗
都唔知有咩可以幫到你
但係好彩你都話你睇開咗
希望你同你媽咪好好咁繼續生活落去啦
祝你地堅強面對將來嘅一切挑戰

樓主加油 多d陪下媽媽

說下佢，搵個唔識既傾下偈，開解下都係好事黎

等時間過去 陪伴就好 如果唔得搵社工 親戚幫手

樓主加油 💪🏻
有冇信教？我建議可以做法事，或者一d 法會可以將功德迴向俾過咗身ge 人，或者可以抄經。個人建議佛教，因為你做ge 時候可以問下信得過ge 人點解要咁做，佢地話俾你聽個陣都係對死亡知多少少。
其實做咩都唔緊要，我覺得最緊要係做一樣野可以令自己相信有用，又可以令到自己個心可以釋懷到，心安樂D 已經有作用㗎喇。

你阿公都幾痴線

我家人都岩岩過身
只能夠講
冇野可以開解到
親人過身根本唔係三言兩語就搞得掂
最多都係唔諗 但一諗都係會痛到死
唯有照過日常生常 帶佢發掘下多d活動 等冇咁多時間諗 等時間慢慢過 變成冇咁容易諗起
就算諗起都唔會想去死

加油呀巴打

唔好驚老母傷心而唔提老豆
正常話題提及
越提得多你老母越快睇開

最衰而家冇得旅行啦！我提議你帶佢去住幾日酒店。

陪媽咪/安慰佢多d

樓主都要振作
你好堅強架啦
有咩唔開心唔好死忍
要搵人傾下/喊出嚟

10年前買左隻狗陪佢，宜家無乜野

希望你媽媽快啲行得返出嚟
多啲陪佢睇吓佢有冇啲咩異樣
我有個朋友佢爸爸之前中咗風一年後過咗身
個情況都算比你地好唔係突然咁走
但佢媽媽又係40幾歲覺得好辛苦好傷心最後搞到精神失常入咗青山

睇下佢鐘唔鐘意小動物，
可以買隻貓狗陪下佢分散下注意

最好既安慰係陪伴呢排疫情咁勁，順勢係屋企做多d家務，佢有麻煩有問題可以嘗試幫手解答，你唔一定要識晒所有問題，最緊要係你陪住佢買餸都可以陪佢去買，同佢傾下計，幫手拿下咁多年陪伴佢既人突然消失，要你去填補呢個空缺位置，所以陪伴 陪伴 陪伴真係好緊要，要講三次

而家晚飯都係我煮，叫做分擔下

經歷過
巴打保重

如果媽媽唔抗拒貓狗真係可以考慮吓領養，有寵物陪吓，個人心情會好啲，屋企人之間又多個話題

陪佢多d,聽佢傾訴
多d 提醒佢，佢仲有你

有，耶教

但我老母無

可以陪伴媽咪多啲，多啲同佢傾偈，乜都可以分享出來，會舒服好用。

樓主沙田巴好乖，得閒都可以攬吓媽咪，俾一個愛的擁抱媽咪；也可以握住佢嘅雙手，俾啲溫暖媽咪。如果驚尷尬，例如可以借有時食完飯後，擁抱媽咪，然後借啲意握住佢雙手，謝謝媽咪煮得好好食，感激她照顧我們好好；又可以幫手洗碗或做家務，俾到信心同安全感媽咪，知道巴打會顧家同好好照顧屋企。

而家疫情，但點都要落街超級市場買嘢。陪媽咪落街買嘢，也可拖住或翹住媽咪手臂，俾到正能量媽咪，同埋有巴打你陪伴，唔使擔心將來！

巴打加油，我哋會支持你們，祝福你們！

巴打加油

同佢講人死如燈滅，再搵過另一盞燈咪得囉

陪多啲佢 俾佢感受到你同其他屋企人都好關心佢
加油樓主👍🏻

如果隻貓又死咁點算？

cls

無架 時間會治療一切...陪下佢咁

辛苦巴打了

再養多隻

有時都會咁，訓喺度望住天花板，諗起老豆，但發覺自己已經見唔返佢，就會眼濕濕

陪多啲佢，得閒就陪佢周圍行吓，食飽樓下散吓步都可以㗎；總之唔好再加啲不必要嘅壓力比佢比佢知道隔離仲有人喺到

Btw呢啲post竟然無啲癡線佬/假膠衝入嚟講惡毒說話都算難得

阿媽 放心有我係度
行動力搞好哂身後事既野
等你阿媽唔好咁頻撲

洗唔洗搵下社工
如果而家冇疫症就好成日屈係屋企又唔開心好易出事

多啲陪佢。如果唔急住入大學嘅嘢，多啲陪下佢，出下街求其搵嘢做下行一日都好
身體語言好有用。攬下錫下媽咪，佢會有動力行落去
樓主係孝順仔，睇得開又成熟有擔戴。希望你喺陪住媽咪嘅同時唔好畀太大壓力自己。加油

最緊要比心機讀書 報答媽咪

有野想分享比佢，先發覺佢已經收唔到
同埋係同朋友傾傾下，忍唔住喊先知道原來自己都未好返

不過我無刻意避開社交生活，就好得快d
你一係叫你媽媽同朋友食下飯，或者學下野

我媽初期唔肯出去見人,要不停鼓勵佢
初頭一定會拒絕，10次有1 2次肯都好
自己一個獨自留係屋企太耐會亂諗野

樓主 知道你呢幾個月一定經歷左好多好多
面對屋企人情緒波動 但自己束手無策 感受都應該好複雜
如果有需要嘅，建議可以搵社工幫手
始終社工受過專業訓練，懂得去聆聽同埋陪伴，或者你媽咪都會得以開解

陪伴同聆聽會令我地舒服好多
有咩事唔怕同身邊嘅人講，只要你出聲，身邊會有好多人幫你，加油！

唯有傾多啲計，係佢面前開心啲
btw, rip

樓主加油
年紀輕輕面對咁嘅事唔易過
親友離開已經好難過 唔敢想像如果係自己雙親會點

伯友加油

可以陪住你媽咪去翻以前同爸爸有好多回憶嘅地方 逐個逐個地方去 去到可能會傷心或者喊 又會回憶到好多一齊嘅畫面同爸爸講過嘅野 但經歷完一次之後 好似會放低咗咁 又會意識到之後嘅路唔係得自己一個行 起碼仲有個女陪住 我爸爸走個陣發現呢個方法可以舒緩到自己情緒 同埋個陣我媽咪係過咗出殯情緒就有明顯好轉 好似同自己講唔可以再頹落去咁 盡快處理好身後事就好似同自己要放低過去咁

tg:ilovekarrylam
有乜需要即管開聲，幫到嘅一定幫

多啲攬下你媽咪 開解下佢
我都試過經歷呢啲事

我都好怕要面對咁既情景
我都會唔識面對
你媽四十幾仲好後生
疫症差不多完同佢去下瑜珈班、跳下大媽舞
老媽有無返工？返工會好好多

有好多野都要靠佢自己面對
你可以做既係煮下好西佢食
等佢回家

祝你長命百歲 百病纏身

帶埋佢返教會識朋友唱下詩

陪下佢啦
再唔係同佢出去行下（如果有時間/見到佢就爆）

同埋可以攬下佢 錫下佢 （睇情況又可以嗲下佢）

或者可以同佢講 「媽咪，放鬆啲，有啲咩都可以同我講，我一直都會係你身邊陪住你」

加油呀樓主

如果唔知點安慰
可以靜靜地陪住佢
唔需要特別講啲咩/做啲咩
簡單啲話俾佢知佢仲有你
話俾佢知傷感係好正常
話佢知你會同佢一齊渡過呢段咁難過嘅時刻

樓主我同你一樣 老豆突然入院一入就冇出 我同啊媽又要供樓 一大堆野搞 dse完想讀書又要顧屋企 諗住出黎做野先等情況穩定再讀返

信教，其實呢啲時候真係好有用

你呀公咁精力旺盛

又死左呢

三奶係大陸婆？

多啲陪佢
唔好成日屈係間屋度
好政帶佢去行吓
去啲廣闊啲既地方
曬吓太陽傾吓計咁

點都要讀書
半工讀

無㗎 唯有睇住佢有咩唔妥先
我老豆喺我讀緊中學嗰陣走咗
過咗幾個月都掉淡咗
點知有日無綫唔知邊套膠劇
講到李司棋老公好地地突然瓜咗
跟住影佢喺靈堂攬住副棺喺度喊
擰轉頭先發現我老母睇到喊到收唔到聲

係，真係要多d陪媽咪

俾媽咪知道，你好好好需要佢
等佢有個寄託
幫佢搵番生活的重心

最重要都係陪係佢身邊
你同其他錫佢嘅親戚朋友都要俾佢知道
佢對其他人好重要

好心係好事，但小心比人呃

你係某d位要扮到自己仲好需要媽咪
媽咪本有有冇信仰？教會又好佛堂又好
陪佢返下

頂住

社工其實幫唔到幾多，你要擔當起屋企男人呢個地位㗎啦

咩都嘗試下啦，有啲要啲唔熟既人先放開講嘢，有啲要最親近既人

ALL THE BEST

人的生命有時真的很脆弱

加油

加油 唔好俾太大壓力自己
做到幾多得幾多 但係做唔到唔好怪自
有好多人support 你同你媽媽㗎

take care

帶啊媽搵下新興趣/如果情況許可就養隻寵物陪住啊媽比佢有得搵嘢寄托，千其咪同佢講啲你都死埋咁我點算嘅野

至親去世傷痛在所難免，只能夠用時間慢慢沖淡，比佢感受到有你陪住佢面對就可以，多啲一齊食飯同埋傾訴心事

陪伴擁抱已經夠
傾訴就睇情況，記得一定要睇實你媽媽
等時間過

巴打有需要係連登9up 隨時係到
但父母未必搵到人陪/傾，要靠你陪伴

唔好講啲太廢嘅說話
咩開心啲呀笑下唔好唔開心
聽到都想屌你老未

你都要加油啊 巴打

最近係書局見到本書
在終章告別前，學習哀傷
每個人都會面對經歷 考驗我地點去應對
我最近都學緊
希望幫到你

你要俾佢知佢嘅人生仲有你

屌你係咪同我同一個屋企完全一鳩樣

可憐

養龜，至少長命啲，唔會二次傷害

到時樓主可能有仔女

如果冇疫症嘅話真係建議去識下新朋友去下社區中心或者係屋企附近跳下舞同去旅行
因為如果思想守舊肯定以另一半為天長期屋企冇咗一個人肯定好難接受。。。離開屋企一下係比較好嘅選擇

叫佢培養新興趣
烹飪 中餐西餐甜品任君選擇
攝影 菲林相機價格好似門檻比較低
養寵物 香港地咁細 🦜🐠🐢🐞呢啲都比較輕鬆嘅
植物
做下手作 🎨🏮🎐🧶👛
得閒陪下佢行街
約定定期陪佢 剪頭髮 按摩之類

你都好乖仔了
你媽媽應該都仲係需要一啲時間
首先發生咁大件事情緒已經唔穩定
仲有咁多問題要處理 個心會一直諗住搞到好煩惱咁
或者睇下幫媽媽寫個list要處理嘅野 邊樣要做 幾時要做
提醒下佢 幫手分擔下 等佢無咁大壓力
加油

送首歌比你

咁細個要面對咁多野你已經好叻了
你都要好好照顧自己啊

仔女生性病母……

生仔 生仔 生仔， 講完

仲要殘體字，你唔死都冇用

真心多謝咁多位巴絲的建議同鼓勵，每一個我都有睇。

而家首要嘅係唔好今媽咪操心，其次嘅係陪伴。希望時間真係可以沖淡哀傷。亦祈求老豆係遠處看守媽咪。

阿爸，多謝你生我出嚟。由出世到而家，你一句都無鬧過我。你讀書唔叻，教唔到我啲學術性嘅知識，但我唯一喺你身上學到嘅就係對人要好脾氣。係我地守夜嗰晚，見到啲30年無見嘅同事都黎探你，佢地個個都話你脾氣好，隨和得濟。講完喇，收到就收到啦，再見

遺憾的是你咁細個就無左爸爸
仲要撐起個家
唔想講咩加油
你有乜要幫助、補習、心靈支援都可以黎搵巴絲

三奶個仔肯定唔係你呀公嘅

樓主辛苦啦 伯母都辛苦啦
人仔細細俾唔到咩意見你
係度同你講聲加油！

唔咩需要
試下先啦

講真有時係身邊
做小小舉動關心阿媽同分擔家務
己經好warm好足夠

我屋企都係咁
老豆走左 得返我地三個女人
之後領養左兩隻貓
本身我阿媽都話唔想養

養左幾年之後佢係最錫d 貓果個

同你差唔多
老豆前排8月走
本身阿爸媽係小學離左婚
阿媽自己有家庭同子女
完全冇能力理埋我，
本身老豆拎綜援
起馬你仲有阿媽
我真係得返自己一個處理所以問題
好煩好大壓力又冇錢
我自己仲差落20萬grant loan
我又未讀完書
所以你已經好好架la

如果你媽媽喜歡動物，試吓搵隻寵物陪吓佢，俾佢有另一個照顧對象寄託吓。
建議揀啲唔太百厭嘅，因為如果唔聽指令日日搞破壞，驚你媽媽會覺得好挫敗，覺得連隻動物都唔理佢/湊唔掂之類。

等時間過，多啲陪佢，令佢知道佢仲有你可以依靠
利申：5年前老豆意外走咗

一齊回憶下爸爸嘅優點同缺點
然後繼承佢嘅精神
好好地陪媽媽行落去
有時啲嘢係需要時間習慣
繁複文件嘅你處理到就盡量幫輕下

癡撚線
咁你會唔會見老豆養老豆？

要諗定點安置佢
人死左佢都未死

你同阿媽的家庭相處成點？有需要你媽都要照顧你，唔通由你死
而家處理成點？身後事各種

唔會 我一同人提起我老豆都係叫我個死鬼老豆

個二奶幾大
有無仔女

好似話4十幾
佢自己聲稱冇
但我老豆個底好花
以前一直有出軌
仲要有次俾呀媽個best friend撞到

咁伯母脫離一段受到傷害的婚姻係好事
你要孝順多D佢

你仲唔快啲死

祝你死全家

巴打 有關生死post我地又見

絲

你都係想安慰人時安慰自己既

而我有一日都要面對

樓主加油 呢段時間好好陪住你媽媽 1年後會好好多 時間會慢慢沖淡
利申：過黎人

類似case。
不過估計你老豆個年紀真係好後生。
路點都要行落去

每日都時不時諗起佢個樣同做過d野
不過唔會太sad既，係有d空虛咁姐

你爸爸都算死得快
七月你開帖
而家已經唔o係度

身後事搞成點
還ok嗎？

你應該比佢呢個心靈寄託
唔係話要傳福音，呢個時候都唔係一個好時機，而係比佢知道死亡並唔係終結

係呀絲打
其實都係6月整親隻腳先發現癌症
所以真係完全冇心理準備
身後事有我呀哥搞掂曬 佢好叻
同媽咪搞掂曬大部分後事

你呢段時間最重要真係珍惜啊
堅強啊 要灰要唔開心等人離開左先先灰先唔開心
睇呢到d巴絲打分享 其實唔係癌症
個天突然要你走
你都冇得留低
反而個天而家比個病你 提你生命有時
就係想你珍惜日子
而家最緊要開開心心咁同家人呢d日子
加油

乖仔
平時一啲小事盡量順你老母意做
大事要心平氣和咁傾
同埋唔好提老豆
因為你一提，佢夜晚瞓覺一定又會諗起
俾啲時間老母啦
佢哋一齊咗十幾廿年，好難喺短時間放低

我知道了
不過無得探我都無得珍惜佢
每日寫野俾佢
唔知佢睇唔睇到
我可以做就係為佢祈禱
過去幾個月你屋企發生咁大件事
你同你身邊人都好叻

心唔心靈寄託都要隨緣既
如果唔係疫症大家可以做好多野分散注意力

學識煮飯
做個暖男
大把女女排住隊

你打到電話比佢同佢facetime嗎？
你寫野比佢 佢睇到一定好開心
相信訓係到冇其他娛樂 每日最開心就係收到你信
感受到你為佢做既野

無 同失戀一樣 只有時間可以忘記到

不了
佢俾人綁住左對手
同埋佢的神智不清醒
昨日老豆去醫院拎野佢食
姑娘話急救緊
然後叫左我老豆走
叫佢今日再去

寫信俾佢入係兩星期幾前唔俾探病先開始寫
諗住俾下鼓勵佢
之前我爸仲入到病房時會同媽視像見下佢

可惜而家好難去旅行，否則行開吓散心係有幫助。

處理哂身後事未

唔掂就搵社工

我明你感受
見到家人咁樣受苦
真係個心會每分毎秒都好辛苦 連呼吸都痛
不過媽咪清醒既時候有冇問過媽咪意願

我屌佢老母臭閪護士
今早我爸打上病房問
原來做緊急救唔係我媽
係旁邊個位
但個姑娘昨日問我老豆係唔係xxx家人

一句說話足以搞死人
而家知我媽無大礙了

媽

搞到我媽食少左餐老豆愛心餐

痴線
咁樣都搞得錯
知唔知佢地一句說話可以令到人地落谷底

不過都好在你媽咪冇事
係咪好番左好多？
可以自己食野 精神點呀？

一星期洗兩日血
昨日插肺喉、我們仲以為係插肺喉出事
Drama queen咁

上星期五佢去洗血在走廊望左佢幾眼
呆滯、綁住左佢
佢只係同我講左句野
而家有一日就過一日啦
就同我老豆講昨日的事當發左場夢
當演習、因為始終一日都會黎

佢哋生前關係一定好好
希望佢哋下世繼續做屋企人，不過要tough啲